【武漢肺炎】消息指全港中小學不早於9月14日復課 學界傾向中一、五、六優先

9月開學日在即，鑑於第三波疫情有所緩和，教育局局長楊潤雄今午（27日）與中小學界代表會面，商討復課安排。消息指，教育局暫未擬訂具體的復課日期，但預料全港中小學不會早於9月14日復課，並計劃分階段復課，學界普遍認為應先讓中一、中五及中六優先恢復半日實體課。

鑑於早前教育局曾表明會預早2至3周公佈復課安排，故雖然局方在會面上未有擬訂具體的復課日期，但預料不會早於9月14日復課；而局方亦傾向將中學分兩階段復課，中一、中五及中六先會優先復課，全部以半日上課形式；而跨境學童方面，則需待分階段恢復面授課堂後，跨境高中學生可陸續回校，惟其他級別短期內相信未必能安排，學校要繼續向他們提供網上教學。

至於有指局方會研究讓少量學生在下午留校進行面授補課，消息人士向《蘋果》表示，相信開課初期並不可行，亦需要視乎疫情發展。消息人士又強調，復課應以安全為先，又指現階段的情況不如5月時的復課安排理想，因當時幾乎是零確診個案，但現時疫情仍然「上上落落」，日後預料要「與病毒共存」，故相信不會等到連續28日零確診才復課。

(Source : Apple Daily)

On9跨境高中學生仲可以落嚟
又爆了

第四波go go go

又zoom上堂

全面復課啦屌
還掂後生仔奶左野都冇乜事，仲可以降低人口老化